

Analyse de code et synthèse.

Déployer un serveur Sonar :

Bilan, stats sur le projet
ensemble délément à modifier, réparer
par ordre d'importance.
avec une estimation du temps à y conscarer


Pour associer sonar à Gitlab, il faut un token
profil, jetons d'accès
créer un token, avec des droits d'accès en lecture. (repository devrait suffire)
--> token : glpat-uSSqYj4NM3rcwPS3gcNP


On importe le token dans sonar
on peut définir de strucs ...
on crée un nouveau projat
il va falloir importer des données
1. créer des variables dans GITLAB : 
   1. SONAR_TOKEN
      1. Générer un token dans SONAR, et mettre la valeur dans la variabe
      2. en masqaué, et pas uniquement sur les branches protégées
   2. SONAR_HOST_URL

il faut créer un fihier sonar-project.propertie
créaer 2 stage, et 2 jobs associés


Dans e job, on peut ajuster le focntionnement de sonar, avec des rules, pour n'avoir de sstats que sur certaines branches par exmeple


Pour publier un service local su internet : ngrok
``` bash
ngrok http 9000
```

docker run -it -e NGROK_AUTHTOKEN=xyz ngrok/ngrok:latest http 9000

https://docs.sonarsource.com/sonarqube/latest/setup-and-upgrade/install-the-server/installing-sonarqube-from-docker/


sudo sysctl -w vm.max_map_count=262144


too little free disk space: Elasticsearch wants >=5% free
corrupt indices (delete $SONARQUBE-HOME/data/es8 and restart)

``` bash
version: "3"

services:
  sonarqube:
    image: sonarqube:community
    depends_on:
      - db
    environment:
      SONAR_JDBC_URL: jdbc:postgresql://db:5432/sonar
      SONAR_JDBC_USERNAME: sonar
      SONAR_JDBC_PASSWORD: sonar
    volumes:
      - sonarqube_data:/opt/sonarqube/data
      - sonarqube_extensions:/opt/sonarqube/extensions
      - sonarqube_logs:/opt/sonarqube/logs
    ports:
      - "9000:9000"
  db:
    image: postgres:12
    environment:
      POSTGRES_USER: sonar
      POSTGRES_PASSWORD: sonar
    volumes:
      - postgresql:/var/lib/postgresql
      - postgresql_data:/var/lib/postgresql/data

volumes:
  sonarqube_data:
  sonarqube_extensions:
  sonarqube_logs:
  postgresql:
  postgresql_data:
```    